鄭國漢成首位「落場」校長

鄭國漢成首位「落場」校長

鄭國漢步行元朗大馬路一帶，嶺大生及校友尾隨並舉起「保護鄭國漢」等標語。李家皓攝

【本報訊】嶺大校長鄭國漢接受學生「邀請」以觀察者身份到元朗，成為兩個月以來首位現身反送中運動的大學校長；他沿元朗大馬路一帶步行，一批嶺大學生與他同行，他逗留約半小時後離開。鄭表示最關注師生校友安全，呼籲同學保護自己。
相關新聞：屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？

嶺大學生昨邀請校長鄭國漢（左三）等管理層，親身到元朗視察。何家達攝

學生︰校長唔好衝

鄭國漢在「回校日」集會上，被香港眾志主席羅冠聰要求到元朗「睇吓邊啲人先係行使暴力」，鄭亦承諾與副校長到現場視察。他下午在元朗朗屏站接受採訪時稱以觀察者身份到場，最關注師生校友安全，「因為有（嶺大）同學話一定要嚟，我嚟提示佢哋注意安全，係嚟參觀、視察一下」。

鄭又稱到場非參與示威遊行，亦非保護學生，「呢度有幾千個我哋嘅學生，我一個文弱校長，點保護全部人，每個人都要保護自己」。

鄭國漢與嶺大副校長莫家豪及協理副校長劉智鵬沿元朗大馬路一帶步行，一批嶺大學生及校友尾隨，表示要「保護校長」。鄭步伐一度過快，學生即高呼「校長唔好衝啊，你行太快啦，其他校長跟唔切啊！」大批市民夾道歡迎，有人與他握手並致謝。他最終逗留約半小時後離去。

被問及是否支持成立獨立調查委員會，鄭國漢兩度表明獨立調查「係一個出路」，並指若有「大家都信得過、各方能接受」的委員會，可讓香港有一個喘息的機會，但強調調查不應只集中某個方向。至於警方有否濫用暴力，鄭指須經過細緻調查來定斷。

■記者黃翠儀

上一則
上一則
3,800嶺大人聯署 促驅逐何君堯

下一則
下一則
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市

屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？
28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」
市民包圍警署貼「官鄉警黑」
石崗解放軍持槍巡馬路
恆香排長龍 老婆餅售罄
白衣軍誓師 擸架生巡村
村口車輛藏木棍 軍帽 日本刀
南邊圍逾300村屋涉僭建霸官地
地膽上街守護自己的家
阿軒：反對警察剝奪遊行權利
持刀漢連儂牆割青年腹
警拖眾志車 稱不宜行駛
「元朗國」簽證諷鄉事
遊行被禁 今遮打抗警暴
警逼供起底組網民 指串謀或唆使謀殺
何韻詩朗屏站搞流動簽名會
鄉警齊夾擊 張建宗跪低
黎智英元朗散步：我哋唔怕黑社會
談撕裂2.0 曾俊華：唔係預言係理解
《文匯》《大公》員工造反
事旦男現身狙擊無綫
3,800嶺大人聯署 促驅逐何君堯
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市
航空界遞信促林鄭回應五訴求
港鐵拒譴責警失職 近千車長聲討
實名聯署車長遭上司箍頸
醫護籲警勿濫用催淚彈
建築師放射師轟政府加劇社會撕裂
培正700師生發聲：林鄭必須下台
內媒屈示威者圍「丘成桐」
台大學生聲援反送中
美眾院外委會主席：警暴損港聲譽
朝黨報：西方指使「不純勢力」
元朗巷戰警開槍中民居 速龍西鐵打人

跟本5pm 前 和平過金鐘

張相影到佢成個黑社會大佬巡視業務咁

Pol shirt+西褲
呢個combination係一定出事
D支那中年人最興咁著

嶺大今次真係無得頂

好過某d校長連落嚟都唔敢

校長唔好衝呀

你地對唔對得住攬炒巴
未like未subscribe未follow未retweet既快D幫幫手

Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:

有fd住英國既話請叫埋佢地幫手簽petition

漢囝

其他校長仲嘆緊冷氣

真正博雅大學

一鋪洗底

藍絲黎講，佢PR真係叻
今次落區拎嘅分數足夠有人搵佢入政府

個look, 唔講以為佢係鄉黑

半個鐘就攞晒分數

反對逃犯條例修訂事件簿
【文宣圖記錄更新版】

[懶人包] 國際大新聞: 示威者發現一輛內有武器既車，懷疑車主為中聯辦官員

YIP FOO架車入面...係咩文字...

［突發］今次仲鋤你唔死？

解放軍帽車 車主地址係 南邊圍3里 9號 G/F

急，快將葉虎單嘢推畀外媒

[quote鄭步伐一度過快，學生即高呼「校長唔好衝啊，你行太快啦，其他校長跟唔切啊！」][/quote]

係溫家寶

有時跳船嘅嘢真係好講timing
第二個還好 第三個跟上已經慢
更勿論坐係冷氣房個堆
佢敢出黎 大家自然respect

嶺大正式成為香港第一大學